<div class='noi-dung-bai-viet-chi-tiet'><div style='margin: 10px 0'><p class='tieu-de-nho'><span class='glyphicon glyphicon-time'></span> ngày 27-02-2018</p><div class='fb-like' data-href='http://csc.edu.vn/lap-trinh-va-csdl/tin-tuc/tin-hoat-dong-lap-trinh/buoi-chia-se-dong-hanh-cung-con-buoc-vao-the-gioi-stem-909' data-layout='button_count' data-action='like' data-size='small' data-show-faces='false' data-share='true'></div></div><div>Liên tục trong các khóa hè 2016-2017, <strong>Trung Tâm Tin Học </strong>đã triển khai các khóa học <a href="http://prokids.csc.edu.vn/"><strong>Lập trình cho trẻ theo phương pháp STEM</strong></a>, ứng dụng các tài nguyên học liệu tiên tiến và bộ lắp ráp LEGO WEDO 2.0 mang lại cho các bé những giờ học thú vị, bổ ích.</div><div> </div><div>Nhằm giúp Phụ huynh hiểu rõ hơn về chương trình và có thể tiếp tục đồng hành cùng trẻ trong hành trình bước vào thế giới công nghệ với thật nhiều điều hấp dẫn, vừa qua, ngày 6/8/2017, Trung tâm Tin học Khoa học Tự nhiên đã tổ chức buổi chia sẻ "Đồng hành cùng con bước vào thế giới STEM"  dành cho Quý Phụ huynh có các bé tham gia lớp Prokids tại Trung Tâm.</div><div> </div><h5 style="text-align: center;"><img alt="Buổi chia sẻ: "Đồng hành cùng con bước vào thế giới STEM"" src="/data/images/tin-tuc/lap-trinh-csdl/tin-tuc-hoat-dong-lap-trinh/buoi-chia-se-phu-huynh-prokids2.png" style="width: 600px;" title="Buổi chia sẻ: "Đồng hành cùng con bước vào thế giới STEM"" /></h5><div> </div><div>Tại buổi chia sẻ, <strong>Chị Lại Thị Hạnh, Phó Giám đốc Trung Tâm Tin học</strong> đã chia sẻ với phụ huynh về chương trình Lập trình cho trẻ em tại Trung Tâm. Với chương trình học dành riêng cho trẻ này, các bé sẽ được học các khái niệm Lập trình cơ bản, Lập trình tuần tự (Sequence), Lặp (Loop), điều kiện (Conditional), gỡ lỗi (Debugging), hàm (Function), làm game thông qua việc lập trình các khối lệnh trực quan – sinh động, tương tác, khám phá các trải nghiệm khoa học – công nghệ trên Bộ Robot Wedo của Lego. </div><div> </div><h5 style="text-align: center;"><img alt="Lớp học Prokids tại Trung tâm" src="/data/images/tin-tuc/lap-trinh-csdl/tin-tuc-hoat-dong-lap-trinh/lop-hoc-prokids.png" style="width: 600px;" title="Lớp học Prokids tại Trung tâm" /></h5><div> </div><div>Để giúp bé ngoài giờ học trên lớp có thể tự học ở nhà, Chị Lại Thị Hạnh còn giới thiệu thêm những kho tư liệu hữu ích STEM dành cho các bé như Code.org, Khanacademy, Tynker.com, Scratch, Nasa Kid Club, Google Science Fair, Youtube,… cũng như cách để phụ huynh có thể cùng học – cùng chơi với trẻ trong thời gian tới.</div><div> </div><div>Hi vọng qua buổi chia sẻ này, Quý Phụ huynh có thể đồng hành cùng trẻ khám phá thế giới khoa học thật thú vị và hấp dẫn!</div><div> </div><div style="text-align: right;"><span style="color:#0099ff;"><strong>Trung tâm Tin học KHTN</strong></span></div><div> </div></div>